**隐身衣**即是具有隐身效果的“[衣服](../Page/衣服.md "wikilink")”，穿上它的物体将无法被[肉眼](../Page/肉眼.md "wikilink")、[雷达等观察或探测到](../Page/雷达.md "wikilink")。隐身衣一直存在于[神话传说](../Page/神话.md "wikilink")、[小说](../Page/小说.md "wikilink")(例如[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink"))或[电子游戏中](../Page/电子游戏.md "wikilink")，一直未成为现实。不过目前世界上各国的科学家都在致力于研究出现实的隐身衣，并已取得一定进展。

## 原理

人能看到物体，是由于物体会将照射到表面的[光线分散开](../Page/光线.md "wikilink")，反射到人的[眼睛里](../Page/眼睛.md "wikilink")。而隐身衣的原理正是减少光线的反射，同时又要减少物体的影子。但目前这两者还都未完全实现。

隐身衣的制作材料能够吸收特定的光线，造成物体只有反射出微弱的[光](../Page/光.md "wikilink")，而人的肉眼无法感受较微弱的光线，这就造成了像物体像不存在一样。

## 各国隐身衣研究进展

**英国、美国**：2006年[英国](../Page/英国.md "wikilink")、[美国](../Page/美国.md "wikilink")[科学家开发出全球首件二维](../Page/科学家.md "wikilink")“隐身衣”。两国科学家利用光学原理，成功地“隐身”了一个铜圆柱体。这一发现被刊登在了《科学》杂志上。

**日本**：
2004年，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[东京大学教授推出了一款大外衣](../Page/东京大学.md "wikilink")，人只需穿上这件外衣，就会“难以辨认”。其做法为在整件衣服上涂上回射性物质，衣服上还装配了照相机。摄影机拍摄下衣服后面的场景，然后显示在衣服前面的放映机上，再将影像投射到特殊衣料上，这样就实现了“隐身”。这项技术已引起军事专家的注意，他们想以此开发出帮助部队隐身的技术。

**俄罗斯**：据报道，2006年2月，俄罗斯[乌里扬诺夫斯克州立大学](../Page/乌里扬诺夫斯克.md "wikilink")[加多姆斯基教授称发明出一种能使静止的物体隐形的特殊](../Page/加多姆斯基.md "wikilink")“隐身衣”，并已申请了专利。加多姆斯基教授的发现为，一个物体只要覆盖上一种由黄金胶体粒子制造的“特殊外衣”，就能够起到隐形的效果。
而且研究人员认为，飞机和太空船等大型物体，只要涂上了这种物质，雷达将无法发现。

## 应用

隐身衣若被开发出将被首先应用于[军事领域](../Page/军事.md "wikilink")，如使用在[飞机](../Page/飞机.md "wikilink")、[军队](../Page/军队.md "wikilink")、运输队或[装甲车上](../Page/装甲车.md "wikilink")，将大提高作战的隐蔽性和安全性。

## 争议

如果隐身衣成为现实，任何人都可以穿上把自己隐藏起时可能会引发种种社会问题，由此引起一些人的担心。如[美国犯罪纪实小说作者](../Page/美国.md "wikilink")[安妮·戴维斯认为这可能会致使一些偷窃](../Page/安妮·戴维斯.md "wikilink")、抢劫、强奸的防范在隐身衣前无济于事。

对此研究隐身衣的教授[史密斯认为现在隐身衣技术还十分不成熟](../Page/史密斯.md "wikilink")，现今的担心显得过早。而且隐身衣的使用仅限在军事和[情报部门](../Page/情报.md "wikilink")，但人们依然担心犯罪组织等也会设法得到这种技术或衣服。

## 相关链接

  - [隐形能力](../Page/隐形能力.md "wikilink")
  - [低可偵測性技術](../Page/低可偵測性技術.md "wikilink")

## 外部链接

  - [英美研制出隐身衣
    下一步消灭阴影(图)](http://www.hangzhou.com.cn/20060801/ca1217576.htm)

[Category:特定用途或場合所穿服裝](../Category/特定用途或場合所穿服裝.md "wikilink")
[Category:發明](../Category/發明.md "wikilink")